// Domande organizzate per categoria
const questions = {
  food: [
    { question: "finocchio", answer: "fennel" },
    { question: "panna", answer: "cream" },
    { question: "uovo all'occhio di bue", answer: "fried egg" },
    { question: "rosmarino", answer: "rosemary" },
    { question: "pentola", answer: "pot" },
    { question: "padella", answer: "pan" },
    { question: "fornello", answer: "stove" },
    { question: "forno", answer: "oven" },
    { question: "microonde", answer: "microwave" },
    { question: "fornello ad induzione", answer: "indution cooker" },
    { question: "grattuggia", answer: "grate" },
    { question: "friggitrice ad aria", answer: "air fryer" },
    { question: "cucchiaio", answer: "spoon" },
    { question: "tovaglia", answer: "tablecloth" },
    { question: "ciotola", answer: "bowl" },
    { question: "aceto balsamico", answer: "balsamic vinegar" },
    { question: "panna", answer: "cream" },
    { question: "fornello ad induzione", answer: "induction cooker" },
    { question: "noccioline", answer: "peanuts" },
    { question: "spezie", answer: "spiecies" },
    { question: "tagliere", answer: "cutting board" },
    { question: "sacchetto della spazzatura", answer: "garbage bag" },
    { question: "cavolo", answer: "cabbage" }
  ],
  home: [
    { question: "stendere", answer: "hang out clothes" },
    { question: "attaccapanni", answer: "coat rack" },
    { question: "ingresso", answer: "entrance" },
    { question: "", answer: "" }
  ],
  body_parts: [
    { question: "fronte", answer: "forehead" },
    { question: "sopracciglio", answer: "eyebrow" },
    { question: "ciglia", answer: "eyelash" },
    { question: "guancia", answer: "cheek" },
    { question: "labbro", answer: "lip" },
    { question: "lingua", answer: "tongue" },
    { question: "mento", answer: "chin" },
    { question: "collo", answer: "neck" },
    { question: "spalla", answer: "shoulder" },
    { question: "gomito", answer: "elbow" },
    { question: "polso", answer: "wrist" },
    { question: "schiena", answer: "back" },
    { question: "vita", answer: "waist" },
    { question: "polpacci", answer: "calves" },
    { question: "tosse", answer: "cough" },
    { question: "febbre", answer: "fever" }
  ],
  jobs: [
    { question: "How do you say 'insegnante' in English?", answer: "teacher" },
    { question: "How do you say 'dottore' in English?", answer: "doctor" },
  ],
  phrasal_verbs: [
    { question: "sottolineare (in una frase o situazione)", answer: "point out" },
      { question: "esserci per fare qualcosa", answer: "be up for" },
      { question: "declinare un invito", answer: "turn down" },
      { question: "costretto (con la m)", answer: "made to" },
      { question: "costretto (con la f)", answer: "forced to" },
      { question: "composto da", answer: "made of" },
      { question: "essere così bravo/importante che stai sopra certe cose", answer: "be above" },
      { question: "pronto a fare qualcosa", answer: "be about to" },
      { question: "sto cercando di prenderlo/lo sto inseguendo", answer: "I'm after him" },
      { question: "annullare", answer: "call off" },
      { question: "cadere a pezzi", answer: "fall apart" },
      { question: "tagliare (facendo una strada più veloce)", answer: "cut across" },
      { question: "posticipare", answer: "put off" },
      { question: "mettere su 5 chili", answer: "put on 5 kilos" },
      { question: "uscire (nel senso di dove esci la sera)", answer: "hang out" },
      { question: "buttare (qualcosa nella spazzatura)", answer: "get rid of" },
      { question: "rimanere bloccato", answer: "get stuck" },
      { question: "spaventarsi", answer: "freak out" },
      { question: "passare di là", answer: "drop by there" },
      { question: "trovare la soluzione ad un problema", answer: "figure out" },
      { question: "riempirsi", answer: "fill up" },
      { question: "non avere più (qualcosa)", answer: "run out of" },
      { question: "testare (qualcosa provandolo)", answer: "try out" },
      { question: "investire/travolgere", answer: "run over" },
      { question: "mirare a (a livello di obiettivi)", answer: "aim at" },
      { question: "chiedere di uscire", answer: "ask out" },
      { question: "fare esplodere", answer: "blow up" },
      { question: "sommare (tutto)", answer: "add up" },
        { question: "portare avanti (una tradizione o continuare qualcosa)", answer: "carry on" },
        { question: "ritrovarsi, essere finiti (in un posto)", answer: "end up" },
        { question: "raggiungere", answer: "catch up" },
        { question: "cancellare, svuotare, sgomberare", answer: "clear out" },
        { question: "andare d'accordo con", answer: "get along with" },
        { question: "picchiarlo", answer: "beat him up" },
        { question: "inventarlo", answer: "made it up" },
        { question: "consumare", answer: "use up" },
        { question: "rimanere in un posto", answer: "stick around" },
        { question: "immaginare", answer: "think up" },
        { question: "fare a pezzi", answer: "take apart" },
        { question: "rompersi", answer: "break down" },
        { question: "beccare qualcuno (con la r)", answer: "run into" },
        { question: "beccare qualcuno (con la b)", answer: "bump into" },
        { question: "far crescere, tirar su, portare a", answer: "bring up" },
        { question: "prendere piede", answer: "catch on" },
        { question: "far felice (qualcuno)", answer: "cheer up" },
        { question: "interrompere/ tagliare", answer: "cut off" },
        { question: "tagliare/togliere", answer: "cut out" },
        { question: "allacciare, decorare", answer: "do up" },
        { question: "travestirsi da", answer: "dress up as" },
        { question: "lasciare/consegnare", answer: "drop off" },
        { question: "passato (qui)", answer: "come by" },
        { question: "abbandonare, smettere di prendere parte a", answer: "drop out" },
        { question: "cascarci (in una truffa), innamorarsi", answer: "fall for" },
        { question: "scoprire", answer: "find out" },
        { question: "litigare con", answer: "fall out with" },
        { question: "andarsene via", answer: "go away" },
        { question: "dare seguito", answer: "follow up" },
        { question: "farla franca", answer: "get away with" },
        { question: "cavarsela", answer: "get by" },
        { question: "superare (una relazione o malattia)", answer: "get over" },
        { question: "riportalo indietro", answer: "give it back" },
        { question: "stare insieme/ riunirsi", answer: "get together" },
        { question: "cedere", answer: "give in" },
      { question: "farsi da parte", answer: "step aside" },
{ question: "avvenire", answer: "come about" },
{ question: "venire prima", answer: "come before" },
{ question: "salire, emergere, venir fuori", answer: "come up" },
{ question: "contare su di", answer: "count on" },
{ question: "affrontare, gestire, occuparsi", answer: "deal with" },
{ question: "dipendere da te", answer: "depend on" },
{ question: "andare contro", answer: "go against" },
{ question: "andare avanti, procedere", answer: "go ahead" },
{ question: "continuare", answer: "go on" },
{ question: "sentire da (qualcuno)", answer: "hear from" },
{ question: "gasare (una persona, una situazione)", answer: "hype up" },
{ question: "continua cosi", answer: "keep it up" },
{ question: "iniziare", answer: "kick off" },
{ question: "cacciare fuori", answer: "kick out" },
{ question: "andare avanti, voltare pagina", answer: "move on" },
{ question: "aprire, aprirsi", answer: "open up" },
{ question: "mettere giù", answer: "put down" },
{ question: "mettere dentro", answer: "put in" },
{ question: "fare riferimento a", answer: "refer to" },
{ question: "riflettere su", answer: "reflect on" },
{ question: "relativo a, connesso a", answer: "related to" },
{ question: "gestire (un’attività)", answer: "run by" },
{ question: "arrivare, presentarsi", answer: "show up" },
{ question: "scivolare giu", answer: "slip down" },
{ question: "parlare (a un gruppo, alla gente)", answer: "speak out" },
{ question: "parlare ad alta voce", answer: "speak up" },
{ question: "stare lontano", answer: "stay away" },
{ question: "intensificare, crescere", answer: "step up" },
{ question: "cestinare", answer: "throw out" },
{ question: "vomitare", answer: "throw up" },
{ question: "trasformarsi", answer: "turn into" },
{ question: "rivelarsi, venire fuori, riusltare", answer: "turn out" }
     
  ],
  verbs: 
    [
  { question: "assorbire", answer: "absorb" },
  { question: "accelerare", answer: "accelerate" },
  { question: "accettare", answer: "accept" },
  { question: "accumularsi", answer: "accumulate" },
  { question: "accusare", answer: "accuse" },
  { question: "raggiungere un obiettivo, conquistare", answer: "achieve" },
  { question: "agire, recitare", answer: "act" },
  { question: "attivare", answer: "activate" },
  { question: "adattarsi", answer: "adapt" },
  { question: "regolare", answer: "adjust" },
  { question: "ammettere", answer: "admit" },
  { question: "adottare", answer: "adopt" },
  { question: "sostenere, promuovere (una causa)", answer: "advocate for" },
  { question: "influenzare", answer: "affect" },
  { question: "potersi permettere", answer: "afford" },
  { question: "assegnare, distribuire (risorse, tempo...)", answer: "allocate" },
  { question: "modificare", answer: "alter" },
  { question: "annunciare", answer: "announce" },
  { question: "rispondere", answer: "answer" },
  { question: "comparire, sembrare", answer: "appear" },
  { question: "applicare", answer: "apply" },
  { question: "apprezzare", answer: "appreciate" },
  { question: "avvicinarsi", answer: "approach" },
  { question: "sostenere, affermare", answer: "argue" },
  { question: "affermare con forza", answer: "assert" },
  { question: "valutare, esaminare", answer: "assess" },
  { question: "presumere, dare per scontato", answer: "assume" },
{ question: "attaccare, appiccicare", answer: "attach" },
{ question: "attaccare (in senso combattivo)", answer: "attack" },
{ question: "raggiungere (a livello astratto)", answer: "attain" },
{ question: "tentare", answer: "attempt" },
{ question: "assistere, essere presente", answer: "attend" },
{ question: "evitare, eliminare", answer: "avoid" },
{ question: "cucinare", answer: "bake" },
{ question: "battere, sconfiggere", answer: "beat" },
{ question: "comportarsi", answer: "behave" },
{ question: "appartenere", answer: "belong" },
{ question: "piegare", answer: "bend" },
{ question: "guadagnarci, trarne vantaggio", answer: "benefit" },
{ question: "scommettere", answer: "bet" },
{ question: "mordere", answer: "bite" },
{ question: "dare la colpa", answer: "blame" },
{ question: "infastidire", answer: "bother" },
{ question: "respirare", answer: "breath" },
{ question: "bruciare", answer: "burn" },
{ question: "catturare", answer: "capture" },
{ question: "tenere a cuore", answer: "care" },
{ question: "prendere, catturare", answer: "catch" },
{ question: "festeggiare", answer: "celebrate" },
{ question: "sfidare", answer: "challenge" },
{ question: "caricare", answer: "charge" },
{ question: "imbrogliare", answer: "cheat" },
{ question: "tifare", answer: "cheer" },
{ question: "masticare", answer: "chew" },
{ question: "tagliare (cibo), tritare", answer: "chop" },
{ question: "sostenere, affermare", answer: "claim" },
{ question: "chiarire", answer: "clarify" },
{ question: "coincidere con", answer: "coincide with" },
{ question: "crollare", answer: "collapse" },
{ question: "unire, mescolare", answer: "combine" },
{ question: "comunicare", answer: "communicate" },
{ question: "comparare, mettere in relazione", answer: "compare" },
{ question: "competere", answer: "compete" },
{ question: "lamentarsi", answer: "complain" },
{ question: "rispettare (una regola, norma)", answer: "comply with" },
{ question: "comprendere", answer: "comprehend" },
{ question: "condannare", answer: "condemn" },
{ question: "consolidare", answer: "consolidate" },
{ question: "contenere", answer: "contain" },
{ question: "contemplare +(forma del verbo seguente)", answer: "contemplate +ing" },
{ question: "contraddire", answer: "contradict" },
{ question: "trasmettere (un messaggio, un'emozione)", answer: "convey" },
{ question: "convertire", answer: "convert" },
{ question: "contare", answer: "count" },
{ question: "creparsi", answer: "crack" },
{ question: "attraversare", answer: "cross" },
{ question: "comprimere", answer: "crush" },
{ question: "piangere", answer: "cry" },
{ question: "danneggiare", answer: "damage" },
{ question: "uscire con, avere un appuntamento", answer: "date" },
{ question: "dichiarare", answer: "declare" },
{ question: "sconfiggere", answer: "defeat" },
{ question: "eliminare", answer: "delete" },
{ question: "definire", answer: "define" },
{ question: "consegnare", answer: "deliver" },
{ question: "negare", answer: "deny" },
{ question: "descrivere", answer: "describe" },
{ question: "meritarsi", answer: "deserve" },
{ question: "distruggere", answer: "destroy" },
{ question: "rilevare", answer: "detect" },
{ question: "determinare, stabilire", answer: "determine" },
{ question: "scavare", answer: "dig" },
{ question: "scomparire", answer: "disappear" },
{ question: "discutere, parlarne", answer: "discuss" },
{ question: "duplicare", answer: "double" },
{ question: "disegnare", answer: "draw" },
{ question: "vestirsi", answer: "dress" },
{ question: "asciugare", answer: "dry" },
{ question: "montare, costruire una storia", answer: "edit" },
{ question: "eleggere, scegliere", answer: "elect" },
{ question: "emergere", answer: "emerge" },
{ question: "sottolineare", answer: "emphasize" },
{ question: "permettere, rendere", answer: "enable" },
{ question: "comprendere, includere", answer: "encompass" },
{ question: "incoraggiare", answer: "encourage" },
{ question: "far rispettare (una regola, legge)", answer: "enforce" },
{ question: "migliorare, potenziare", answer: "enhance" },
{ question: "assicurare", answer: "ensure" },
{ question: "fuggire", answer: "escape" },
{ question: "stabilire, fondare", answer: "establish" },
{ question: "stimare", answer: "estimate" },
{ question: "stimare, giudicare", answer: "evaluate" },
{ question: "evolversi", answer: "evolve" },
{ question: "superare, eccedere", answer: "exceed" },
{ question: "fare sport", answer: "exercise" },
{ question: "espandere, estendere", answer: "expand" },
{ question: "aspettarsi", answer: "expect" },
{ question: "esprimere, manifestare", answer: "express" },
{ question: "spiegare", answer: "explain" },
{ question: "esplorare", answer: "explore" },
{ question: "estendere", answer: "extend" },
{ question: "affrontare", answer: "face" },
{ question: "facilitare", answer: "facilitate" },
{ question: "nutrire", answer: "feed" },
{ question: "riempire", answer: "fill" },
{ question: "finire di fare qualcosa", answer: "finish" },
{ question: "adattarsi", answer: "fit" },
{ question: "aggiustare, fissare", answer: "fix" },
{ question: "girare, ribaltare", answer: "flip" },
{ question: "scorrere", answer: "flow" },
{ question: "promuovere, incoraggiare", answer: "foster" },
{ question: "congelare, bloccare", answer: "freeze" },
{ question: "friggere", answer: "fry" },
{ question: "guadagnare, conquistare, ottenere", answer: "gain" },
{ question: "generare, provocare", answer: "generate" },
{ question: "prendere (un caffè), afferrare", answer: "grab" },
{ question: "laurearsi", answer: "graduate" },
{ question: "gestire", answer: "handle" },
{ question: "succedere", answer: "happened" },
{ question: "dirigersi", answer: "head" },
{ question: "guarire", answer: "heal" },
{ question: "sentire", answer: "hear" },
{ question: "assumere", answer: "hire" },
{ question: "colpire", answer: "hit" },
{ question: "tenere", answer: "hold" },
{ question: "trattenere il respiro", answer: "hold the breath" },
{ question: "onorare", answer: "honor" },
{ question: "sperare", answer: "hope" },
{ question: "cacciare", answer: "hunt" },
{ question: "ferire, far male", answer: "hurt" },
{ question: "identificare, capire chi è", answer: "identify" },
{ question: "attuare", answer: "implement" },
{ question: "comprendere", answer: "include" },
{ question: "aumentare", answer: "increase" },
{ question: "infettare", answer: "infect" },
{ question: "ferire, danneggiare", answer: "injure" },
{ question: "intendere", answer: "intend" },
{ question: "invitare", answer: "invite" },
{ question: "implicare, coinvolgere", answer: "involve" },
{ question: "giudicare", answer: "judge" },
{ question: "saltare", answer: "jump" },
{ question: "giustificare", answer: "justify" },
{ question: "implicare, suggerire indirettamente", answer: "imply" },
{ question: "dedurre", answer: "infer" },
{ question: "presentare (qualcuno)", answer: "introduce" },
{ question: "verificare", answer: "investigate" },
{ question: "prendere in giro, scherzare", answer: "kid" },
{ question: "bussare", answer: "knock" },
{ question: "atterrare", answer: "land" },
{ question: "durare", answer: "last" },
{ question: "ridere", answer: "laugh" },
{ question: "portare (persone), guidare", answer: "lead" },
{ question: "lasciare (un gruppo, un luogo)", answer: "leave" },
{ question: "mentire", answer: "lie" },
{ question: "sollevare", answer: "lift" },
{ question: "localizzare", answer: "locate" },
{ question: "chiudere a chiave", answer: "lock" },
{ question: "abbassare", answer: "lower" },
{ question: "mantenere", answer: "maintain" },
{ question: "marcare, segnare", answer: "mark" },
{ question: "corrispondere, essere alla pari", answer: "match" },
{ question: "misurare", answer: "measure" },
{ question: "mescolare", answer: "mix" },
{ question: "negoziare", answer: "negotiate" },
{ question: "opporsi a, fare obiezione", answer: "object to" },
{ question: "ottenere", answer: "obtain" },
{ question: "accadere", answer: "occur" },
{ question: "offrire", answer: "offer" },
{ question: "delineare", answer: "outline" },
{ question: "avere più peso di, superare", answer: "outweigh" },
{ question: "superare (un ostacolo)", answer: "overcome" },
{ question: "possedere", answer: "own" },
{ question: "fare (la valigia), imballare", answer: "pack" },
{ question: "superare, sorpassare", answer: "pass" },
{ question: "percepire", answer: "perceive" },
{ question: "eseguire", answer: "perform" },
{ question: "scegliere, prendere, raccogliere", answer: "pick" },
{ question: "posare, mettere", answer: "place" },
{ question: "programmare, pianificare", answer: "plan" },
{ question: "versare", answer: "pour" },
{ question: "prevedere", answer: "predict" },
{ question: "premere", answer: "press" },
{ question: "fare finta", answer: "pretend" },
{ question: "prevenire", answer: "prevent" },
{ question: "produrre", answer: "produce" },
{ question: "promuovere", answer: "promote" },
{ question: "spingere (a fare), chiedere", answer: "prompt" },
{ question: "provare", answer: "prove" },
{ question: "provvedere, prendersi cura, garantire", answer: "provide" },
{ question: "tirare", answer: "pull" },
{ question: "acquistare", answer: "purchase" },
{ question: "seguire, perseguire", answer: "pursue" },
{ question: "spingere", answer: "push" },
{ question: "mettere in discussione", answer: "question" },
{ question: "abbandonare", answer: "quit" },
{ question: "alzare", answer: "raise" },
{ question: "raggiungere", answer: "reach" },
{ question: "reagire", answer: "react" },
{ question: "realizzare", answer: "realize" },
{ question: "rassicurare", answer: "reassure" },
{ question: "ricevere", answer: "receive" },
{ question: "riconoscere", answer: "recognize" },
{ question: "consigliare, raccomandare", answer: "recommend" },
{ question: "registrare", answer: "record" },
{ question: "riprendersi", answer: "recover" },
{ question: "ridurre, abbassare", answer: "reduce" },
{ question: "pentirsi +", answer: "regret + ing" },
{ question: "rafforzare", answer: "reinforce" },
{ question: "liberare, rilasciare", answer: "release" },
{ question: "restare, rimanere", answer: "remain" },
{ question: "ricordare, rimandare a", answer: "remind" },
{ question: "togliere", answer: "remove" },
{ question: "sostituire", answer: "replace" },
{ question: "segnalare, comunicare", answer: "report" },
{ question: "rappresentare, simboleggiare", answer: "represent" },
{ question: "rispettare", answer: "respect" },
{ question: "richiedere (per funzionare)", answer: "require" },
{ question: "rispondere, reagire", answer: "respond" },
{ question: "andare in pensione", answer: "retire" },
{ question: "tornare, riportare", answer: "return" },
{ question: "rivelare", answer: "reveal" },
{ question: "riesaminare, ricontrollare", answer: "review" },
{ question: "ricontrollare", answer: "revise" },
{ question: "governare", answer: "rule" },
{ question: "precipitarsi", answer: "rush" },
{ question: "cercare (formale)", answer: "seek" },
{ question: "inviare", answer: "send" },
{ question: "regolare", answer: "set" },
{ question: "firmare", answer: "sign" },
{ question: "spostare, cambiare", answer: "shift" },
{ question: "urlare", answer: "shout" },
{ question: "chiudere", answer: "shut" },
{ question: "scivolare, far scorrere", answer: "slide" },
{ question: "avere un odore, profumare", answer: "smell" },
{ question: "risolvere", answer: "solve" },
{ question: "diffondere", answer: "spread" },
{ question: "fissare + congiunzione", answer: "stare at" },
{ question: "affermare", answer: "state" },
{ question: "incollare", answer: "stick" },
{ question: "immagazzinare", answer: "store" },
{ question: "allungare", answer: "stretch" },
{ question: "lottare, fare fatica", answer: "struggle" },
{ question: "riuscire a", answer: "succeed in" },
{ question: "soffrire", answer: "suffer" },
{ question: "tifare, sostenere", answer: "support" },
{ question: "supporre", answer: "suppose" },
{ question: "sorprendere", answer: "surprise" },
{ question: "sopravvivere", answer: "survive" },
{ question: "rubare", answer: "steal" },
{ question: "avere un sapore di, assaggiare", answer: "taste" },
{ question: "tendere, essere propenso a", answer: "tend" },
{ question: "minacciare", answer: "threaten" },
{ question: "lanciare", answer: "throw" },
{ question: "legare", answer: "tie" },
{ question: "commerciare", answer: "trade" },
{ question: "addestrare", answer: "train" },
{ question: "trasferire", answer: "transfer" },
{ question: "trattare", answer: "treat" },
{ question: "innescare", answer: "trigger" },
{ question: "cambiare (colore), fisicamente, compiere (anni), girarsi", answer: "turn" },
{ question: "digitare", answer: "type" },
{ question: "subire, affrontare", answer: "undergo" },
{ question: "minare, indebolire", answer: "undermine" },
{ question: "migliorare, incrementare, cambiare", answer: "upgrade" },
{ question: "avvisare, redarguire", answer: "warn" },
{ question: "sprecare", answer: "waste" },
{ question: "desiderare", answer: "wish" },
{ question: "chiedersi", answer: "wonder" },
{ question: "incartare", answer: "wrap"},
{ question: "urlare (incazzato) a", answer: "yell at"}

  ],
  words:
  [
    { question: "accesso", answer: "access" },
{ question: "conto", answer: "account" },
{ question: "vantaggio (sugli altri)", answer: "advantage" },
{ question: "quantità", answer: "amount" },
{ question: "applauso", answer: "applause" },
{ question: "discussione", answer: "argument" },
{ question: "esercito", answer: "army" },
{ question: "pubblico", answer: "audience" },
{ question: "sfondo, ciò che è successo prima", answer: "background" },
{ question: "comportamento", answer: "behavior" },
{ question: "convinzione", answer: "belief" },
{ question: "vantaggio", answer: "benefit" },
{ question: "cecità", answer: "blindness" },
{ question: "osso", answer: "bone" },
{ question: "scatola", answer: "box" },
{ question: "pausa", answer: "break" },
{ question: "edificio", answer: "building" },
{ question: "gruppo, mucchio", answer: "bunch" },
{ question: "chiamata", answer: "call" },
{ question: "macchina fotografica", answer: "camera" },
{ question: "possibilità", answer: "chance" },
{ question: "collegamento", answer: "connection" },
{ question: "angolo", answer: "corner" },
{ question: "tribunale", answer: "court" },
{ question: "tazza", answer: "cup" },
{ question: "cliente", answer: "customer" },
{ question: "danno", answer: "damage" },
{ question: "appuntamento", answer: "date" },
{ question: "decennio", answer: "decade" },
{ question: "dettaglio", answer: "detail" },
{ question: "sviluppo", answer: "development" },
{ question: "dispositivo", answer: "device" },
{ question: "orecchio", answer: "ear" },
{ question: "bordo", answer: "edge" },
{ question: "sforzo, impegno", answer: "effort" },
{ question: "motore", answer: "engine" },
{ question: "avvenimento", answer: "event" },
{ question: "prova", answer: "evidence" },
{ question: "paura", answer: "fear" },
{ question: "caratteristica, funzione", answer: "feature" },
{ question: "campo", answer: "field" },
{ question: "gusto", answer: "flavor" },
{ question: "primo piano", answer: "foreground" },
{ question: "libertà", answer: "freedom" },
{ question: "suolo, terreno", answer: "ground" },
{ question: "crescita", answer: "growth" },
{ question: "pistole", answer: "gun" },
{ question: "calore", answer: "heat" },
{ question: "buco", answer: "hole" },
{ question: "speranza", answer: "hope" },
{ question: "impatto", answer: "impact" },
{ question: "reddito", answer: "income" },
{ question: "industria, settore", answer: "industry" },
{ question: "investimento", answer: "investment" },
{ question: "caso, esempio", answer: "instance" },
{ question: "articolo, prodotto, oggetto", answer: "item" },
{ question: "terra (inteso come spazio)", answer: "land" },
{ question: "strato", answer: "layer" },
{ question: "posizione", answer: "location" },
{ question: "perdita", answer: "loss" },
{ question: "pasto", answer: "meal" },
{ question: "metallo", answer: "metal" },
{ question: "mente", answer: "mind" },
{ question: "missione", answer: "mission" },
{ question: "rete di collegamento", answer: "network" },
{ question: "mezzogiorno", answer: "noon" },
{ question: "socio, compagno", answer: "partner" },
{ question: "sentiero, vialetto", answer: "path" },
{ question: "immagine, foto", answer: "picture" },
{ question: "esercizio (inteso come esercitarsi)", answer: "practice" },
{ question: "prezzo, costo di qualcosa", answer: "price" },
 { question: "proprietà", answer: "property" },
 { question: "proposta", answer: "proposal" },
{ question: "scopo", answer: "purpose" },
{ question: "gara", answer: "race" },
{ question: "tariffa, tasso", answer: "rate" },
{ question: "risposta, reazione", answer: "response" },
{ question: "scala di comparazione", answer: "scale" },
{ question: "sicurezza", answer: "security" },
{ question: "nave", answer: "ship" },
{ question: "programma tv", answer: "show" },
{ question: "lato", answer: "side" },
{ question: "luogo dov’è successo qualcosa", answer: "site" },
{ question: "società", answer: "society" },
{ question: "anima", answer: "soul" },
{ question: "macchia, punto, posto", answer: "spot" },
{ question: "stato, condizione", answer: "state" },
{ question: "dichiarazione", answer: "statement" },
{ question: "azioni, magazzino", answer: "stock" },
{ question: "strategia", answer: "strategy" },
{ question: "forza", answer: "strength" },
{ question: "completo da uomo", answer: "suit" },
{ question: "scorte", answer: "supply" },
{ question: "superficie", answer: "surface" },
{ question: "compito", answer: "task" },
{ question: "tecnica", answer: "technique" },
{ question: "minaccia", answer: "threat" },
{ question: "tonnellata", answer: "ton" },
{ question: "sentiero", answer: "track" },
{ question: "commercio, scambio", answer: "trade" },
{ question: "allenamento sia fisico che mentale", answer: "training" },
{ question: "trattamento", answer: "treatment" },
{ question: "processo", answer: "trial" },
{ question: "trucco", answer: "trick" },
{ question: "difficoltà", answer: "trouble" },
{ question: "veicolo", answer: "vehicle" },
{ question: "onda", answer: "wave" },
{ question: "arma", answer: "weapon" },
{ question: "vento", answer: "wind" }

  ],
  adjectives:
  [
   { question: "Capace", answer: "able" },
  { question: "Accurato", answer: "accurate" },
  { question: "Annuale", answer: "annual" },
  { question: "Attraente", answer: "attractive" },
  { question: "Disponibile", answer: "available" },
  { question: "Sveglio", answer: "awake" },
  { question: "Consapevole", answer: "aware" },
  { question: "Orribile", answer: "awful" },
  { question: "Cieco", answer: "blind" },
  { question: "Audace, coraggioso", answer: "bold" },
  { question: "Noioso", answer: "boring" },
  { question: "Coraggioso", answer: "brave" },
  { question: "Breve", answer: "brief" },
  { question: "Brillante", answer: "bright" },
  { question: "Vasto, ampio", answer: "wide" },
  { question: "Attento", answer: "careful" },
  { question: "Allegro", answer: "cheerful" },
  { question: "Intelligente", answer: "clever" },
  { question: "Sicuro di sé", answer: "confident" },
  { question: "Confortevole, comodo", answer: "comfortable" },
  { question: "Confusionario", answer: "confusing" },
  { question: "Utile, economico", answer: "convenient" },
  { question: "Assurdo", answer: "crazy" },
  { question: "Critico, a rischio", answer: "critical" },
  { question: "Cruciale, molto importante", answer: "crucial" },
  { question: "Curioso", answer: "curious" },
  { question: "Attuale", answer: "current" },
  { question: "Quotidiano, giornaliero", answer: "daily" },
  { question: "Mortale", answer: "deadly" },
  { question: "Sordo", answer: "deaf" },
  { question: "Profondo", answer: "deep" },
  { question: "Delizioso, buonissimo", answer: "delicious" },
  { question: "Determinato", answer: "determined" },
  { question: "Deluso", answer: "disappointed" },
  { question: "Sporco", answer: "dirty" },
  { question: "Secco", answer: "dry" },
  { question: "Stupido", answer: "dumb" },
  { question: "In anticipo", answer: "early" },
  { question: "Efficiente, utile", answer: "efficient" },
  { question: "Imbarazzato", answer: "embarrassed" },
  { question: "Vuoto", answer: "empty" },
  { question: "Felice, eccitato", answer: "excited" },
  { question: "Esclusivo", answer: "exclusive" },
  { question: "Costoso", answer: "expensive" },
  { question: "Familiare nel senso di già visto", answer: "familiar" },
  { question: "Di lusso", answer: "fancy" },
  { question: "Affascinante", answer: "fascinating" },
  { question: "Molto impaurito", answer: "fearful" },
  { question: "Senza paura", answer: "fearless" },
  { question: "Compagno", answer: "fellow" },
  { question: "In forma", answer: "fit" },
  { question: "Concentrato senza distrazioni", answer: "focused" },
  { question: "Ex", answer: "former" },
  { question: "Fresco", answer: "fresh" },
  { question: "Più lontano da (qui)", answer: "further away from" },
  { question: "Felice", answer: "glad" },
  { question: "Che sta giù, cupo", answer: "gloomy" },
  { question: "Splendido/a", answer: "gorgeous" },
  { question: "Grato", answer: "grateful" },
  { question: "In colpa", answer: "guilty" },
  { question: "Bellissimo (uomo)", answer: "handsome" },
  { question: "Difficile in generale, tosto", answer: "hard" },
  { question: "salutare", answer: "healthy" },
{ question: "pesante", answer: "heavy" },
{ question: "utile, disponibile", answer: "helpful" },
{ question: "orrendo", answer: "hideous" },
{ question: "santo", answer: "holy" },
{ question: "speranzoso", answer: "hopeful" },
{ question: "enorme", answer: "huge" },
{ question: "migliore, ideale", answer: "ideal" },
{ question: "impressionato", answer: "impressed" },
{ question: "imponente", answer: "impressive" },
{ question: "il primo di una serie", answer: "initial" },
{ question: "pazzo, folle", answer: "insane" },
{ question: "irreversibile", answer: "irreversible" },
{ question: "carino, gentile", answer: "kind" },
{ question: "ultimo di una serie che continua", answer: "latest" },
{ question: "pigro", answer: "lazy" },
{ question: "magro, asciutto", answer: "lean" },
{ question: "probabili, possibili", answer: "likely" },
{ question: "limitato, ridotto", answer: "limited" },
{ question: "solo", answer: "lonely" },
{ question: "rumoroso", answer: "loud" },
{ question: "bello, adorabile", answer: "lovely" },
{ question: "leale", answer: "loyal" },
{ question: "furioso", answer: "mad" },
{ question: "massiccio", answer: "massive" },
{ question: "sposato", answer: "married" },
{ question: "disordinato", answer: "messy" },
{ question: "mancante, disperso", answer: "missing" },
{ question: "misto", answer: "mixed" },
{ question: "stretto", answer: "narrow" },
{ question: "sgradevole", answer: "nasty" },
{ question: "disobbediente", answer: "naughty" },
{ question: "teso, emozionato", answer: "nervous" },
{ question: "rumoroso", answer: "noisy" },
{ question: "strano", answer: "odd" },
{ question: "in corso", answer: "ongoing" },
{ question: "usuale, ordinario", answer: "ordinary" },
{ question: "estroverso", answer: "outgoing" },
{ question: "complessivo", answer: "overall" },
{ question: "sopraffatto", answer: "overwhelmed" },
{ question: "doloroso", answer: "painful" },
{ question: "appassionato", answer: "passionate" },
{ question: "gentile", answer: "polite" },
{ question: "potente", answer: "powerful" },
{ question: "pratico", answer: "practical" },
{ question: "precedente", answer: "previous" },
{ question: "primario, principale", answer: "primary" },
{ question: "tempestivo, rapido, pronto", answer: "prompt" },
{ question: "orgoglioso", answer: "proud" },
{ question: "puntuale", answer: "punctual" },
{ question: "puro", answer: "pure" },
{ question: "rapido", answer: "quick" },
{ question: "silenzioso", answer: "quiet" },
{ question: "crudo", answer: "raw" },
{ question: "affidabile", answer: "reliable" },
{ question: "riferito a", answer: "related" },
{ question: "straordinario, indimenticabile", answer: "remarkable" },
{ question: "responsabile per", answer: "responsible for" },
{ question: "ridicolo, assurdo in maniera ironica", answer: "ridiculous" },
{ question: "rischioso", answer: "risky" },
{ question: "duro, grezzo", answer: "rough" },
{ question: "maleducato", answer: "rude" },
{ question: "sicuro", answer: "safe" },
{ question: "soddisfatto", answer: "satisfied" },
{ question: "pauroso", answer: "scary" },
{ question: "impaurito da una cosa improvvisa", answer: "scared" },
{ question: "egoista", answer: "selfish" },
{ question: "sensibile", answer: "sensitive" },
{ question: "separato", answer: "separate" },
{ question: "grave", answer: "serious" },
{ question: "intenso, rigido", answer: "severe" },
{ question: "affilato", answer: "sharp" },
{ question: "sciocco, buffo", answer: "silly" },
{ question: "rallentare", answer: "slow" },
{ question: "sul pezzo", answer: "smart" },
{ question: "liscio", answer: "smooth" },
{ question: "morbido, soffice", answer: "soft" },
{ question: "normale", answer: "standard" },
{ question: "bloccato", answer: "stuck" },
{ question: "di successo", answer: "successful" },
{ question: "improvviso", answer: "sudden" },
{ question: "denso, grosso", answer: "thick" },
{ question: "ordinato", answer: "tidy" },
{ question: "piccolissimo", answer: "tiny" },
{ question: "duro, difficile", answer: "tough" },
{ question: "complicato, sfidante", answer: "tricky" },
{ question: "sottile, magro", answer: "thin" },
{ question: "brutto", answer: "ugly" },
{ question: "incapace", answer: "unable" },
{ question: "incustodito", answer: "unattended" },
{ question: "scomodo", answer: "uncomfortable" },
{ question: "scontroso", answer: "unfriendly" },
{ question: "infinito", answer: "unlimited" },
{ question: "sconosciuto", answer: "unknown" },
{ question: "arrabbiato, turbato", answer: "upset" },
{ question: "utile", answer: "useful" },
{ question: "di valore", answer: "valuable" },
{ question: "vasto", answer: "vast" },
{ question: "essenziale", answer: "vital" },
{ question: "debole", answer: "weak" },
{ question: "benestante", answer: "wealthy" },
{ question: "strano, misterioso", answer: "weird" },
{ question: "umido, bagnato", answer: "wet" },
{ question: "largo", answer: "wide" },
{ question: "disposto, disponibile", answer: "willing" },
{ question: "saggio", answer: "wise" },
{ question: "meraviglioso", answer: "wonderful" },
{ question: "consumato", answer: "worn-out" },
{ question: "preoccupato, in pensiero", answer: "worried" },
{ question: "che vale", answer: "worth" }

  ], adverbs:
  [
  { question: "accidentalmente", answer: "accidentally" },
  { question: "accuratamente", answer: "accurately" },
  { question: "aggressivamente", answer: "aggressively" },
  { question: "simili, uguali", answer: "alike" },
  { question: "alternativamente", answer: "alternatively" },
  { question: "annualmente", answer: "annually" },
  { question: "terribilmente", answer: "awfully" },
  { question: "malamente", answer: "badly" },
    { question: "sostanzialmente, essenzialmente", answer: "basically" },
  { question: "coraggiosamente", answer: "bravely" },
  { question: "brevemente", answer: "briefly" },
  { question: "imprudentemente", answer: "carelessly" },
  { question: "casualmente", answer: "casually" },
  { question: "concettualmente", answer: "conceptually" },
  { question: "fiduciosamente", answer: "confidently" },
  { question: "continuamente", answer: "costantly" },
  { question: "disperatamente", answer: "desperately" },
  { question: "economicamente", answer: "economically" },
  { question: "efficientemente", answer: "efficiently" },
  { question: "esattamente", answer: "exactly" },
  { question: "esclusivamente", answer: "exclusively" },
  { question: "esplicitamente", answer: "explicitly" },
  { question: "esponenzialmente", answer: "exponentially" },
  { question: "formalmente", answer: "formally" },
  { question: "liberamente", answer: "freely" },
  { question: "geneticamente", answer: "genetically" },
  { question: "genuinamente", answer: "genuinely" },
  { question: "globalmente", answer: "globally" },
  { question: "gradualmente", answer: "gradually" },
  { question: "orizzontalmente", answer: "horizontally" },
  { question: "illegalmente", answer: "illegally" },
  { question: "indipendentemente", answer: "independently" },
  { question: "individualmente", answer: "individually" },
  { question: "inevitabilmente", answer: "inevitably" },
  { question: "infinitamente", answer: "infinitely" },
  { question: "intrinsecamente", answer: "innately" },
  { question: "follemente, in modo pazzo", answer: "insanely" },
  { question: "istintivamente", answer: "instinctively" },
  { question: "intenzionalmente (classico)", answer: "intentionally" },
  { question: "internazionalmente", answer: "internationally" },
  { question: "intuitivamente", answer: "intuitively" },
  { question: "gentilmente", answer: "kindly" },
  { question: "intenzionalmente, sapendolo", answer: "knowingly" },
  { question: "legalmente", answer: "legally" },
  { question: "leggermente", answer: "lightly" },
  { question: "localmente", answer: "locally" },
  { question: "liberamente", answer: "loosely" },
  { question: "rumorosamente, a voce alta", answer: "loudly" },
  { question: "pazzamente", answer: "madly" },
  { question: "magicamente", answer: "magically" },
  { question: "manualmente", answer: "manually" },
  { question: "mentalmente", answer: "mentally" },
  { question: "semplicemente", answer: "merely" },
  { question: "moralmente", answer: "morally" },
  { question: "negativamente", answer: "negatively" },
  { question: "bene, in un buon modo", answer: "nicely" },
  { question: "stranamente", answer: "oddly" },
  { question: "apertamente", answer: "openly" },
  { question: "in modo schiacciante", answer: "overwhelmingly" },
  { question: "parzialmente", answer: "partially" },
  { question: "in parte", answer: "partly" },
  { question: "permanentemente", answer: "permanently" },
  { question: "politicamente", answer: "politically" },
  { question: "mal, scarsamente", answer: "poorly" },
  { question: "praticamente", answer: "practically" },
  { question: "precisamente", answer: "precisely" },
  { question: "privatamente", answer: "privately" },
  { question: "professionalmente", answer: "professionally" },
  { question: "profondamente", answer: "profoundly" },
  { question: "psicologicamente", answer: "psychologically" },
  { question: "puramente, soltanto", answer: "purely" },
  { question: "rapidamente", answer: "quickly" },
  { question: "a caso", answer: "randomly" },
  { question: "prontamente", answer: "readily" },
  { question: "realisticamente", answer: "realistically" },
  { question: "ragionevolmente", answer: "reasonably" },
  { question: "indipendentemente", answer: "regardless" },
  { question: "a distanza", answer: "remotely" },
  { question: "ripetutamente", answer: "repeatedly" },
  { question: "ridicolmente", answer: "ridiculously" },
  { question: "giustamente", answer: "rightly" },
  { question: "purtroppo", answer: "sadly" },
  { question: "segretamente", answer: "secretly" },
  { question: "senza rischio", answer: "safely" },
  { question: "separatamente", answer: "separately" },
  { question: "sessualmente", answer: "sexually" },
  { question: "scientificamente", answer: "scientifically" },
  { question: "silenziosamente", answer: "quietly" },
  { question: "sistematicamente", answer: "systematically" },
  { question: "lentamente", answer: "slowly" },
  { question: "tranquillamente, con facilità", answer: "smoothly" },
  { question: "particolarmente, in particolare", answer: "specially" },
  { question: "statisticamente", answer: "statistically" },
  { question: "strettamente, rigorosamente", answer: "strictly" },
  { question: "stupidamente", answer: "stupidly" },
  { question: "improvvisamente", answer: "suddenly" },
  { question: "temporaneamente", answer: "temporarily" },
  { question: "terribilmente", answer: "terribly" },
  { question: "fortunatamente", answer: "thankfully" },
  { question: "strettamente, saldamente", answer: "tightly" },
  { question: "teoricamente", answer: "theoretically" },
  { question: "veramente", answer: "truly" },
  { question: "incredibilmente", answer: "unbelievably" },
  { question: "universalmente", answer: "universally" },
  { question: "in modo non ufficiale", answer: "unofficially" },
  { question: "verticalmente", answer: "vertically" },
  { question: "violentemente", answer: "violently" },
  { question: "potenzialmente", answer: "virtually" },
  { question: "volentieri", answer: "willingly" },
  { question: "saggiamente", answer: "wisely" },
  ],
};
phrases: [
    { question: "Come ci si va? (in un luogo)", answer: "how do I get to" },
    { question: "Fino a che ora siete aperti?", answer: "how late are you open" },
    { question: "mi fa male il braccio", answer: "my arm hurts" },
    { question: "Cos'hai fatto ultimamente", answer: "what have you been up to" },
    { question: "Come si dice", answer: "what do you call this" },
    { question: "fammi giocare", answer: "let me play" },
    { question: "mi hai spaventato", answer: "you scared me" },
    { question: "hai bei gusti", answer: "you have a good taste" },
    { question: "non hai un gran senso dell'umorismo", answer: "you don't have a great sense of humor" },


  ]

// Variabile per tenere traccia della categoria selezionata
let currentCategory = "";

// Funzione per avviare il quiz
function startQuiz(category) {
  currentCategory = category;
  showQuestion();
}

// Funzione per mostrare una domanda
function showQuestion() {
  const container = document.getElementById("container");

 // Seleziona una domanda a caso dalla categoria
 const questionIndex = Math.floor(Math.random() * questions[currentCategory].length);
 const questionData = questions[currentCategory][questionIndex];

 container.innerHTML = `
    <h1>${questionData.question}</h1>
    <input type="text" id="answer" placeholder="Your answer here">
    <button class="button" onclick="checkAnswer(${questionIndex})">Submit</button>
  `;


 // Aggiunge un event listener per il tasto Invio
 document.getElementById("answer").addEventListener("keypress", function(event) {
  if (event.key === "Enter") {
    checkAnswer(questionIndex);
  }
});

 // Mette automaticamente il focus sull'input per scrivere subito
 document.getElementById("answer").focus();
}

// Funzione per controllare la risposta
function checkAnswer(questionIndex) {
  const userAnswer = document.getElementById("answer").value.toLowerCase().trim();
  const correctAnswer = questions[currentCategory][questionIndex].answer;

  const container = document.getElementById("container");
  if (userAnswer === correctAnswer) {
    container.innerHTML = `
      <h1>Corretto!</h1>
      <button class="button" onclick="showQuestion()">Next</button>
    `;
  } else {
    container.innerHTML = `
      <h1>Sbagliato! La risposta corretta era: ${correctAnswer}</h1>
      <button class="button" onclick="showQuestion()">Next</button>
    `;
  }
}
// Funzione per ricaricare la pagina e ricominciare
function reloadPage() {
  location.reload();
}
